各位手足同我入一入黎！盡量唔好打爛無障礙設施呀！！

借朋友acc想同前線手足講少少：
希望各位裝修時，諗埋唔同朋友嘅需要！
對各種無障礙設施的裝修建議
(tldr 就直接睇下面建議)

最初其實係我識個做速遞嘅手足，有啲嘢想同大家講：
//作為速遞行業一員，破壞閘機，售票機，並無異議。至於升降機（包括地面去大堂，大堂到月台升降機）……相信手足街上曾遇見速遞員，拉着手推車，手推車載滿貨辦，重量總數有10一20kg，升降機破壞，無論車一級級落，抬起或手拉上樓梯，要了速遞員命，真係會手腳傷，甚至會反車，跌落樓梯。可見lift係何等重要（扶手電梯不安全，同樓梯一樣）！各位手足，相信會顧及別人，懇請破壞黨鐵設施時，放升降機一條生路！//

近日我會同坐輪椅既手足去集會遊行，當現場情況越嚟越緊張時想早啲走，但試過因為lift被封，行來行去都過唔到對面馬路搭車走，搞咗半個鐘有多，結果最後要揾其他人一齊抬起佢部電動輪椅落一級去馬路，再攔住啲車開路比佢過到去搭巴士先走到。去深水埗，又見到黨鐵出口落大堂既玻璃lift爛咗封埋。去黃大仙又見到有紅綠燈喇叭都係爛咗，過馬路就冇左 d tat tat 聲，心入面實在有啲哪住 … 唔係為黨鐵心痛，而係為咗輪椅同埋視障手足擔心……

其實 d lift同紅綠燈訊號d tat tat聲都係無障礙設施，方便d行動不便、坐輪椅嘅朋友同埋視障嘅朋友過馬路。冇咗 tat tat 響，對視障朋友嚟講會危險好多，要自己估 d 車聲去過馬路。冇咗lift，香港嘅無障礙配套又做得唔好，輪椅朋友真係會揾唔到替代嘅路去佢哋要去嘅地方。咁我識既朋友當中都有出開嚟夢遊既手足，又未必有人陪佢出，咁佢一個人出嚟夢遊既難度就會高左好多好多 ...

無障礙設施唔只係比殘疾人士用，亦都係處理到唔同人嘅需要，例如做速遞、推住BB車嘅師奶等，佢哋都有唔少人係支持我哋的，如果因為冇咗部lift搞到佢哋受傷，去唔到發夢行街支援大家，真係……

其實而家越嚟越多手足比黑警打傷甚至永久傷殘，射中眼又有，斬到行唔返又有，車斷腳又有，當有人刻意咁連無障礙設施都整爛埋，一個唔小心趕絕埋啲被打殘嘅手足真係 ……

雖然而家黑警同政府個玩法根本涉嫌特登整壞晒所有會擾民既野，更加冇得旨望佢地會整返好設施，更會偷雞熄交通燈 ……

要唔割蓆，要多啲人支持同參與場運動，我哋都要一齊互相照顧守望，令唔同需要嘅手足都能夠參與到！

具體建議：
關於輪椅手足，唔係一定佢會揾到人陪同佢出嚟，但都係不時有輪椅手足起現場 …
行人天橋 / 黨鐵的lift建議裝修方法可以係噴字，留返上落或過馬路既功能！！！
冇必要就唔好掘，如果必須要掘磚，請盡量拍埋一邊掘，留返足夠空間比輪椅朋友過路，如果唔係一個唔小心喺輪椅跌落個窿，極度危險！
如果在發夢時留意到身邊有輪椅手足，可問下佢要去邊，幫手提提身邊既人，可以讓一讓路
如果前面有乜野發生，比如做乜停，做乜跑，請大家可以同佢地傳達一下，因為前方既情況，有時生得細粒既都係會唔知點算好 …
幫手判斷情況，如果前面已好塞人，隨時有機會轉後跑，可能幾個人幫手抬上行人路都係一個辦法（註：如果冇斜路，坐電動輪椅嘅朋友係無法自行上落梯級架）
不同既輪椅手足其實都識得保護自己，但可以既話都請互相幫忙一下

關於視障手足：
佢地好靠身邊既聲音同地面既狀況去定位同行，所以交通燈既音箱位可以不爆，如果仲有電既話，冇燈都會有聲既
只有有行人線既交通燈先有呢個喇叭
如果見到視障手足，而交通燈嘅tat tat聲壞左既，可以輕輕拍佢同佢講聲，問下佢需唔需要幫手。如果佢有需要，聽住佢想你點帶路嘅指示去做，記得千期唔好捉住佢支導盲杖！
亦有視障既手足會通過手機 app 讀聲俾佢地知發生乜野事
如果可以既話現場情況同周圍手足既情況都可以講下俾佢地知

終極建議：
為咗所有手足，一齊關心同爭取殘疾人士嘅權益，例如一齊寫電郵比路政署同黨鐵投訴佢哋唔第一時間整返啲無障礙設施同燈，仲有投訴香港警謊唔派人手去維持交通秩序！
齊上齊落，一個都不能少！

推（1/10）

推（2/10）

推（3/10）

推（4/10）

推（5/10）

推（6/10）

推（7/10）

推（8/10）

推（9/10）

推（10/10）

推

推！
上星期有殘障人士去到 MK A1出口，見MK唯一一架電梯被裝修，剛巧地面有個黨鐵職員，佢問重有冇其他電梯比輪椅上落，答案係冇！個殘障人士好無奈咁走左。

求大家幫推

唔係我地打爛 係班狗卧底

推啊

中環電車路間中銀無啦啦釘緊sing鐵板封住啲玻璃
唔知為乜
喺車上影唔切

pish